[
    {
        "question": "Como se chama a neta do super Mário?",
        "answer": "Marioneta."
    },
    {
        "question": "Quem é o mais velho, o sol ou a lua?",
        "answer": "A Lua, porque já pode sair à noite."
    },
    {
        "question": "O que diz o tubarão para a “tubaroa”?",
        "answer": "Tu baralhas-me."
    },
    {
        "question": "Conheces a piada do iogurte?",
        "answer": "Não? É natural…"
    },
    {
        "question": "Qual o nome do peixe que caiu do décimo andar?",
        "answer": "Aaaaaaaaah, Tum!"
    },
    {
        "question": "O que é que uma mãe feiticeira diz à filha feiticeira?",
        "answer": "Não devias ter feit’ isso!"
    },
    {
        "question": "O que diz um tomate para o outro?",
        "answer": "Tu matas-me."
    },
    {
        "question": "Porque é que ninguém se perde na Polónia?",
        "answer": "Porque há muitas “polacas” de sinalização."
    },
    {
        "question": "Sabem porque é que a pizza chora no funeral?",
        "answer": "Porque é familiar."
    },
    {
        "question": "Porque é que as pombas não matam os outros animais?",
        "answer": "Porque têm pena."
    },
    {
        "question": "Qual é o contrário de skate?",
        "answer": "Molhei-te."
    },
    {
        "question": "Sabem o que é um fuínho?",
        "answer": "É um buaquinho na paede."
    },
    {
        "question": "Iam dois amendoins na rua…",
        "answer": "…um contou uma anedota, o outro descascou-se a rir."
    },
    {
        "question": "Uma lula e um pargo caminham calmamente pela rua quando o pargo bate com a cauda na cabeça da lula.",
        "answer": "Diz a lula: <br> - Então? Estás pargo ou quê? <br> Ao que o pargo responde: <br> - Calula!"
    },
    {
        "question": "Para que servem os óculos vermelhos?",
        "answer": "Para vermelhor…"
    },
    {
        "question": "Para que servem os óculos verdes?",
        "answer": "Para verde perto…"
    },
    {
        "question": "Vira-se uma Banana para uma Manga e diz:",
        "answer": "- Opá, não ias ali comigo às compras? <br> - Não, mas a Melancia…"
    },
    {
        "question": "O que é um ponto verde no canto da sala?",
        "answer": "É uma ervilha de castigo."
    },
    {
        "question": "Qual é o contrário de paixão?",
        "answer": "Mãe-tecto."
    },
    {
        "question": "A que horas acordam os cactos?",
        "answer": "Às oito e picos."
    },
    {
        "question": "O que diz uma impressora para a outra?",
        "answer": "Essa folha é tua ou é impressão minha?"
    },
    {
        "question": "Como se chama o rei dos queijos?",
        "answer": "Reiqueijão!"
    },
    {
        "question": "O que diz o livro de Matemática para o livro de Português?",
        "answer": "- Não me venhas com histórias que eu já estou cheio de problemas!"
    },
    {
        "question": "Há um terramoto e todas as coisas caem, menos uma. Qual?",
        "answer": "O champô anti-queda."
    },
    {
        "question": "Um peixinho pergunta ao outro: <br> - Que faz o teu pai?",
        "answer": "- Nada, e o teu? <br> - Nada, também!"
    },
    {
        "question": "O que é que o advogado da galinha foi fazer à esquadra?",
        "answer": "Foi soltar a franga!"
    },
    {
        "question": "Porque é que há um trampolim no Pólo Norte?",
        "answer": "Para o urso polar."
    },
    {
        "question": "Porque é que o pinheiro não se perde na floresta?",
        "answer": "Porque tem um mapinha."
    },
    {
        "question": "Para onde é que o mamão vai de férias?",
        "answer": "Papaia!"
    },
    {
        "question": "O que é um pontinho vermelho em cima da árvore?",
        "answer": "Um morangotango."
    },
    {
        "question": "O que é que é vermelho e faz mal aos dentes?",
        "answer": "Um tijolo."
    },
    {
        "question": "Qual é a grande desvantagem de comer um relógio?",
        "answer": "Consome-se muito tempo."
    },
    {
        "question": "Qual é o cúmulo da força?",
        "answer": "Dobrar uma esquina."
    },
    {
        "question": "Porque é que o garfo foi ao dentista?",
        "answer": "Porque partiu um dente."
    },
    {
        "question": "De quem é a avó que fala muito ao telefone?",
        "answer": "É a vó da fone."
    },
    {
        "question": "Qual é o animal mais antigo do mundo?",
        "answer": "É o panda, porque ainda é a preto e branco!"
    },
    {
        "question": "Sabem o que é uma hipoteca?",
        "answer": "É uma discoteca para hipopótamos."
    },
    {
        "question": "O que faz uma bolinha de plástico num colar de pérolas?",
        "answer": "Faz de conta."
    },
    {
        "question": "O que é que é mais difícil do que colocar um elefante no banco de trás de um carro?",
        "answer": "Colocar dois elefantes no banco de trás de um carro!"
    },
    {
        "question": "Porque é que as rodas do comboio são de ferro?",
        "answer": "Porque se fossem de borracha apagavam a linha!"
    },
    {
        "question": "Porque é que os dinossauros não batem palmas?",
        "answer": "Porque estão extintos!"
    },
    {
        "question": "O que diz uma pedra para a outra?",
        "answer": "Nada, as pedras não falam!"
    },
    {
        "question": "O que é que o fósforo diz para a vela?",
        "answer": "Por tua causa, perdi a cabeça."
    },
    {
        "question": "O que é que o ouriço diz para o cacto?",
        "answer": "És tu, mãe?"
    },
    {
        "question": "Qual é o animal que anda com as patas?",
        "answer": "O pato."
    },
    {
        "question": "Porque é que o galo canta de olhos fechados?",
        "answer": "Porque já sabe a música de cor."
    },
    {
        "question": "Porque é que o decorador foi ao médico?",
        "answer": "Tinha um problema decoração."
    },
    {
        "question": "Quais são as escadas que demoram mais a subir?",
        "answer": "As escadas em caracol."
    },
    {
        "question": "O que diz uma pulga para a outra pulga?",
        "answer": "- Vamos a pé ou esperamos pelo cão?"
    },
    {
        "question": "Qual é o eletrodoméstico mais assustador?",
        "answer": "É o frig-horrífico."
    },
    {
        "question": "O que é que faz uma hortaliça surda?",
        "answer": "Finge couve."
    },
    {
        "question": "Porque é que os robôs não têm medo de nada?",
        "answer": "Porque têm nervos de aço."
    },
    {
        "question": "Porque é que o bombeiro não gosta de andar?",
        "answer": "Porque ele socorre."
    },
    {
        "question": "Porque é que os polícias não gostam de sabão?",
        "answer": "Porque preferem deter-gente."
    },
    {
        "question": "Que nome se dá a uma ferramenta perdida?",
        "answer": "Foice."
    },
    {
        "question": "Como é que as freiras secam a roupa?",
        "answer": "Convento."
    },
    {
        "question": "Quando estiveres triste, abraça um sapato.",
        "answer": "Um sapato com sola."
    },
    {
        "question": "Um cato liga para o outro:",
        "answer": "- Aloe vera?"
    },
    {
        "question": "Onde vai o Batman no seu Bat-mobile?",
        "answer": "A um bat-izado."
    },
    {
        "question": "O que diz um boneco de neve para o outro?",
        "answer": "- Não te cheira a cenouras?"
    },
    {
        "question": "O que é um cheiro verde?",
        "answer": "Peido do Hulk."
    },
    {
        "question": "Quando é que a America descobriu a carne?",
        "answer": "Quando chegou lá Cristovão Colombo!"
    },
    {
        "question": "Qual é a bebida favorita do Alladin?",
        "answer": "Chá de Jasmine!"
    },
    {
        "question": "Porque é que o coelho levou um relógio para a escola?",
        "answer": "Para aprender a ser atrasado!"
    },
    {
        "question": "Porque é que o homem atirou o relógio para o WC?",
        "answer": "Para ver o tempo a passar!"
    },
    {
        "question": "Porque é que o peixe usa óculos de sol?",
        "answer": "Para não ser reconhecido!"
    }
]